其實揀老婆唔係睇樣既

是咁的，身邊啲朋友成日問我有咩擇偶條件，巴巴閉閉咁分享佢地嘅心得。

話咩要有劉心悠嘅面孔、法拉嘅笑容、雷凱欣嘅身材、何家淑女嘅後台、Angela Monkey嘅整容醫生。

我多數就一句車埋去：「咁個條女會唔會陪你去食麥記先？」

個宅男肥仔拎住個巨無霸，臉容扭曲到好似畢加索啲名畫咁，生命去到一個非常危險嘅階段。聽到依個問題，佢已經從最終幻想中解放出黎。 他已經死了。

唔想講都要坦白講，一個男人去到廿幾歲，拖住條女，「去邊食飯」依個問題仲難解拆過「南北韓危機」同「阿仙奴N年無冠」。

有時銀包就得個幾廿蚊，衰啲講句入星巴克買杯Latte扮下高尚，已經要行路返屋企。

隔離有個女伴，想食餐經濟啲嘅都要左諗右諗， 「譚仔呀！今日想食米線！」 「吓，好逼喎...」

「沙嗲王呀！都坐得舒服！」 「吓，要等勁耐喎...」

「不如食碗雲吞麵呀！寶貝你想減肥嘛！」 「吓，勁多阿叔阿伯喎...」

「食麥記」？你真係講都唔敢講！就算佢肯，你都唔好意思問。

試過同一位已成歷史塵埃嘅女朋友走入一間茶記。 喂唔差架喎其實！ 地板立立令唔在講、餐牌全過膠，令你感受到法國西南部波爾多嘅浪漫迷情、加上圍繞身邊，三部LCD大電視，令你可以係2013年，觀賞亞視節目：「2010年亞洲小姐決賽」，個種係過去未來穿梭嘅快感令人縈繞夢域。 一個客飯配咕嚕肉，唔包餐飲都78蚊，絕對唔cheap！

只不過對面個女人就唔係咁諗啦， 聽到入茶記已經成個比達上身咁西口西面， 見到個餐牌直情變埋超級西面人。 大佬，你想做比達都睇下對面個個係唔係莊子啊！

又話唔乾淨、又話個位逼、又話電視機好嘈。

我心諗：「法拉利跑車啲位仲窄，你係咪唔坐先？成日落老籣啲 clubbing，都唔似好安靜下話，斷估你都唔會拎本雙城記去老籣呀，你邊有咁文藝呀？」 ok fine！我諗就凶狠，講就冇份...

最後佢講左一句：「Honestly，我覺得食餐飯每人三百零蚊好基本囉。」 我心諗：「安甩匙哩，你唔洗強調每人囉，你都冇找過數。係咪？」 我想即刻飛左佢。 但事實上佢即日已經飛左我。

悲劇。

我曾經以為女人都是這樣，我曾經想過做「一休和尚」算數。得閒有需要就扑下木魚，以此為樂。

估唔到有生之年仲搵到一個主動同我食麥記嘅女仔。

一個男人要同女朋友食麥記，為咗啲咩？ 覺得麥記好好食？覺得麥趣飯好爆趣？覺得陳豪真係會拎住條寬頻線彈出黎請你飲杯「給不千奴」？

成年人唔好比咁多幻想自己啦，廿幾歲仔要拉個女朋友去食老麥只係因為四個字－「山窮水盡」。

講真，當個女仔提議食麥記嘅時候，我真係懷疑佢係到試探我。只要我話好，就會收取「你是好人」嘅好人卡。

但我見佢咁真心又一試無妨。 一坐低佢就問我食咩，就自己行左出去買。 我心諗「出事！」

係麥記兵法之中，只要你戰略得宜，一餐飯既價格要超越California Pizza絕對唔係難事。 一個散嗌嘅扭扭粉，掟個靚彎去隔離「麥café」整杯藍梅特飲，加件芝士餅。驀然回首order多客薯條走鹽，雞翼併盤當做例行，真係我慣了傷心，臨尾飄移外賣一個開心樂園餐，話要換禮物比細佬。成壇野已經一百幾廿蚊，仲要未買你個份。

只係說時遲、那時快，女朋友已經買咗返黎，佢最後要既只係廿一蚊既麥樂雞餐，無加大、無加三蚊變檸檬茶。 個一野已經眼濕濕，我想話比返錢佢，佢仲借啲意話遲下食好嘢先比我請返。 我好滾動，我終於流下男兒淚，個時仲要搭梗枱。

女朋友問我好地地做咩喊，我唯有話啲洋蔥澀眼，真係「一層一層一層 的剝開我的心」，但係我食梗魚柳包...

個一刻，我終於明白，咩叫感動。 踢場足球係 運動、 比賽攞獎係 激動、 BB出世係 作動、 上床攪野係 性衝動、 套都唔戴係 輕舉妄動、 長洲個個係 張保仔洞，

只有女朋友係你唔太惦嘅情況下，主動拉你去食麥記，仲要顧住你面子，唔令你難堪，掛住個笑樣拖住你隻手仔食薯條，個一下先叫感動。

劉心悠始終會老、法拉都有黑面嘅時候、雷凱欣會爆炸、何家淑女你又唔係陳X聰、Angela Monkey都開始同人撞樣啦！

男人一生，尋覓到一個肯同自己挨麥記嘅女人，三個字。

娶得過。

又回帶

万刀申無老婆之後 阿狗就無歐聯踢
樓主點睇

收兵, 扮單身, 話自己係PTGF, 派帽, 一腳踏兩船, 講得出既都做齊
我真係咁差? 一條仔換一條仔, 而我每次就只可以做後備, 由隱形正印變第三者
以前我講左好多地方想同你去, 你最後同左表姐去, 都唔同我呢個所謂既男友去
我dump左你既手信, 為左補償你, 我話請你去旅行, 一齊去買過, 但你唔制
我知自己鬧得你太勁, 想請你食好D, 兩個人開心下, 你都係唔制
我知你驚俾我請左, 會拎出黎講, 但樣樣野都計住, 真係一段關係黎?
如果一段關係入面, 你都有付出既話, 我又有咩野可以拎到出黎講?
其實平時酒店錢已經係我俾晒, 你就同其他仔AA制, 你知唔知我內心有幾痛?
原來咁多事之後, 就算我唔介意, 就算我結到婚, 就算我可以等你, 你都唔揀我
一有咩事爆出黎, 我就係果個犠性者, 用Email去傾計做後備, 我諗我都係第一個

無錢仲簡乜鳩

出年grad，同女朋友兩個都覺得麥記好好食，每個星期起碼食一次，係咪有問題

男人你都唔係要求條女餐餐食m記下話
唔係要求 餐餐百幾蚊
條女肯你自己都唔好意思啦

幾廿歲人重要食m記好撚廢

又回帶 好多新會然由其啲囡又打晒飛機
覺得自己好正咖喇
唔好再將女人唔合理既事合理化
當女人做合理既事就吹奏
女尊男卑就係咁黎

無21蚊餐啦

簡老婆係睇你個樣

難分真與假～

M記好好食 shark shark著條

雖然知係回帶 但現真生活真係有呢啲女
我覺得一餐100/人頭 已經好貴

小朋友，收皮啦

靚係一剎那，但係醜係永恆

當你有能力時就會想同條女食好d 當然得閒食下m記都係情趣黎

why not both

笑撚左，我食軟飯既
呢篇文根本廢話

窮昨
當你有錢就唔會食呢啲野

係感動既

雖然講到尾都係個男人窮
但都幾感動

想當年我睇咗依篇文，即刻走去溝咗個肥婆，而家日日同佢一齊涯足三餐m記，每次我抬頭望到佢一次過塞十幾條著條入個口度嗰時，都會回想起嗰種感動忍唔住流眼淚

too long

APA番

成日食m記都夠膽死拎出黎講

鍾意食麥樂雞
男友成日話junk food唔肯陪我食

一生只係搵緊一個肯陪自己啪M記嘅男人

回你老母 新架on9 扮乜春老屎忽
恥笑開始

人地兩個人鐘意食m記有咩問題？
夠膽講，咁都笑得嘅應該多數冇女
除非好有錢啦

成日食m記都話無問題，我諗你食開屎
利申：同條女好少出街食

2017喇 改改先post啦亞視都執撚埋

入黎仲諗住睇到啲人講話要處
點知居然冇
仲要係片都拍埋嘅潮文

要有幾窮先成日食m記

嗰陣睇呢篇潮文都係笑下，依家長大了睇真係會睇到眼濕濕，笑中有淚 好似星爺啲戲咁款

屈人地無食開無女

女朋友成日逼我坐uo

講到咁 食m記有幾難？

雖然女朋友唔食快餐
但佢係我最霉最低潮既時候日日不辭勞苦照顧我仲每日都話
「BB 你一定得架 明天會更好」

我同自己講只要佢不離我定不棄
今生只會娶佢一個

女朋友又索又肯捱麥記

歡迎負評

間唔中都會見到呢篇野，太長睇唔哂，睇左開頭同總結，我好想講，我未見過呢種女仔，可能我唔係有錢人階層，係我身邊/識過既女仔朋友都唔會抗拒麥記，只會係唔想食怕熱氣怕肥，而唔會因為覺得cheap而唔食，所以如果話肯同你食麥記就叫娶得過，會唔會標準太低？

利申：絲